[童軍器材編]超市五金可入手—盡快睇

投射器
A 金屬湯殼—超市可入手，不銹鋼更佳
用法:同狗一樣放慣用手嘅肩上，勺位可以放到拳頭大小物品，配合臂展投射距離更遠，較硬同重嘅可作防身器具

B 自拍棍+膠紙+膠樽
剪開膠樽兜位上半部份，加膠紙固定落自拍棍
⚠注意：耐久較低

C 皮帶+膠紙+膠兜

B嘅變種，皮帶優點多用途，可隨時變形做其他版本

打住遠程先

軟硬式打狗棒

野外多野狗，防身有辦法

A 皮帶+任意硬身直條(1ft)

用兩條膠條夾住皮帶冇扣一端，用膠紙or索帶固定形成手柄就搞掂

⚠ 使用其間避免傷及其他童軍
用法類同↓

B 硬物+繩+硬條

原理一樣

⚠ 大鎖頭is gd

伸縮OO

驗樓神器 睇樓必備

防狗水

園藝噴壺(小)：2m 至 4m
加壓噴壺(大)：>5m 有待測試

others：包書膠 長遮 行山竹 牧童笛

樓上街坊可用湯殼加射程